[
  {"question": "من هو أول المؤذنين؟", "answer": "بلال بن رباح"},
  {"question": "ما هي أطول سورة؟", "answer": "البقرة"},
  {"question": "كم عدد الرسل؟", "answer": "313"},
  {"question": "ما هو أول كتاب نزل على النبي محمد؟", "answer": "القرآن"},
  {"question": "ما هي المدينة التي هاجر إليها النبي؟", "answer": "المدينة"},
  {"question": "ما اسم غار النبي محمد؟", "answer": "غار حراء"},
  {"question": "كم عدد ركعات صلاة الفجر؟", "answer": "2"},
  {"question": "ما هو الركن الثالث من أركان الإسلام؟", "answer": "الزكاة"},
  {"question": "من هو خليل الله؟", "answer": "إبراهيم"},
  {"question": "ما هي أول قبلة للمسلمين؟", "answer": "القدس"},
  {"question": "كم عدد أشهر السنة الهجرية؟", "answer": "12"},
  {"question": "ما هو ثالث الأئمة الأربعة؟", "answer": "الشافعي"},
  {"question": "ما هي الليلة التي أنزل فيها القرآن؟", "answer": "ليلة القدر"},
  {"question": "ما هو الركن الخامس من أركان الإسلام؟", "answer": "الحج"},
  {"question": "من هو آخر الخلفاء الراشدين؟", "answer": "علي بن أبي طالب"},
  {"question": "كم عدد آيات سورة الفاتحة؟", "answer": "7"},
  {"question": "ما هو الاسم الآخر للنبي موسى؟", "answer": "كليم الله"},
  {"question": "من هو نبي الله الذي ابتلعه الحوت؟", "answer": "يونس"},
  {"question": "ما هي الكعبة؟", "answer": "بيت الله الحرام"},
  {"question": "ما هو يوم عرفة؟", "answer": "9 ذو الحجة"}
]
